<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>石桥弯 (关于文章 非技术)</title><link>https://youngquan.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://youngquan.github.io/categories/cat_fei-ji-zhu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>zh_cn</language><copyright>Contents © 2023 &lt;a href="mailto:youngquan@qq.com"&gt;youngquan&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 20 Apr 2023 15:09:41 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>最忆是南京</title><link>https://youngquan.github.io/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;就要离开南京了，想起杜甫的『明日隔山岳，世事两茫茫』，自此分别，天隔一方，生活失去交集，以后面对生活，只能独自茫然相叹，心中真是伤感万分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起这五年来在南京经历的点点滴滴，想起那些在南京吃过的美食、遇到的伙伴、经历的事情，想起那些孤独、失意、落寞的时刻，或者是欣喜、温暖、平静的时候，真是『往事千端』！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生真的太偶然了，若不是那个年少轻狂的自己，不是那个毫无逻辑热爱生活的少年，不是那么多看似不经意的选择，不是那么多机缘巧合，便也不会来南京经历这一遭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏轼有诗云『人生到处知何似，应似飞鸿踏雪泥。泥上偶然留指爪，鸿飞那复计东西』。人生不过就是不计东西的鸿雁，在雪地上偶然留下的几个爪印。『人生如逆旅，我亦是行人』，而我也不过是个在时间中的匆匆过客啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『日午画舫桥下过，衣香人影太匆匆』。秦淮河上的游船还在穿梭，我独自一人 ，站在朱雀桥上，一转眼，船已不见。桥上的行人和车辆匆匆而过，时间就这样从我身边溜走。多少际遇、机缘也是这样，一不留意，就转瞬即逝，擦肩而过，怅然回顾，只能成为永远的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可也正是在这蓦然回首里，才能体会到一种超越时间的妙悟感受。人生虚无（“世事一场大梦，人生几度秋凉”），个体渺小（“飘飘何所似，天地一沙鸥”），如此短暂（“譬如朝露，去日苦多”)和偶然（“泥上偶然指爪”)，看似无路可寻（“众里寻他千百度”），可事实上“路就在脚下”，真正的答案就在这看似寻常的生活以及值得珍惜的偶在里（“那人却在灯火阑珊处”）！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『活着不易，品味人生吧』！离开以后，鸡鸣寺的樱花依旧会在春日绽放，灵谷寺的萤火还会在夏夜里闪烁，栖霞寺的枫叶也要在秋日层层变红。一切照旧，只有那个离开后的我，在听说大雪落下的晚上，会想起那片干净的白茫茫大地，夹住宝玉的僧道，和走在上面的自己。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.github.io/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 03:34:20 GMT</pubDate></item><item><title>下雪的北京</title><link>https://youngquan.github.io/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;五年前，我在广州出差，听的是京剧《四郎探母》的选段，那时每天加班到11点，全周无休，却好像不知疲惫，每天想的只是当天的宵夜吃什么，今天又学到了什么新知识，和同事一起打完王者荣耀，睡前还会读一段马尔克斯的《霍乱时期的爱情》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，北京又下了一天的雪，下过雪的北京格外安静，耳边又响起“听他言吓得我浑身是汗”的唱腔，我闭着眼睛，想起三年前在北京下过的一场小雪，那时以为站在了人生的分叉路上，颇有感悟，还在朋友圈里写下一首小诗：『北京下起了小雪，要么吃照烧鸡排饭，巧克力面包，喝可乐，或者吃爆肚，酱香烧饼，喝二锅头。在下雪的时候，&lt;strong&gt;选择&lt;/strong&gt;，格外珍贵，因为人生下不了几次雪』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回头来看，忽觉那时的想法多么幼稚和可笑（以为弥足珍贵的选择，结果到现在也不过如此），可也觉得那么有趣和珍贵（年轻的少年，就该有年轻的想法和样子）。回想起最近这两天的经历，忙忙碌碌，总有一无所获的感觉，回到宾馆后，就觉得精疲力尽。『毛血日益衰，志气日益微』，感叹能够集中精力思考的时间越来越短，心中不免悲从中来，觉得不能再白白浪费这宝贵的时间啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是突然想起《卡马拉佐夫兄弟》里的『活着就是天堂』，细细品味，才知道那逝去的时间里依然有值得珍惜的宝贵东西：领导在分享他的海外经历，分外有趣，还了解到埃及法老的超前理念 - 死亡才是永生的；有前辈构想了另外一种世界 - 地球是一个细胞，我们是它上面的微生物，黑洞是死了的细胞等等；销售分享了另外一种人生 - 原来不用成为好成绩，只要热爱生活，会打交道，真诚待人，依然可以过好这一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时只道是寻常，原来那些『经历、遭遇、希望、忧伤、焦虑、失望、欢快、恐怖......』，就是我的实际生活啊！或许，只有在这里，我才真正地活着。也许，再也见不到北京的雪了，可那份下雪带给我的喜悦和忧愁，我将永远记得，也将告诉每一个人！&lt;/p&gt;</description><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.github.io/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 13:24:29 GMT</pubDate></item><item><title>偶然的人生</title><link>https://youngquan.github.io/posts/2022/02/ou-ran-de-ren-sheng/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生到处知何似，应是飞鸿踏雪泥。泥上偶然留指爪，鸿飞那复计东西。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个夜晚，一起在宾馆工作的伙伴们聊起了自己孩子遭遇的那些意外和疾病。大家谈到了自己的心急和后悔，“差一点”，他们纷纷发出劫后余生的感叹。时空转换，我想起家里长辈去世的日子，一家人坐在火炉旁，听大人们在“摆龙门阵”的时候，也聊到这个话题。“好黑（吓）人喔”、“把我黑（吓）着了”。然后意外深长的眼神盯向那个还活着的孩子，意思是你要珍惜喔，现在在还活着。镜头再次切换，和小伙伴在河边捡垃圾，河边有个斜坡连着公路，突然上面有垃圾车来倒石头，硕大的石头一个一个飞速奔下来，大家吓坏了，纷纷逃跑，我看见有个石头从弟弟的脸前擦过，幸好最后大家都没事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这些画面，是否能让你感觉到现在还存在的自己竟是如此的偶然呢？从生下来开始，我们就被扔在了这个世上，无依无靠。一切的一切都要自己去探索。深受佛家思想中国人讲命中注定，一切皆是缘定，似乎一切都是安排好的，再怎么挣扎也没用。一个家族里面，有的人早死，有的人却很长寿。有时候看着一个家族一代代的人，你是否发现好像是永恒的基因在不同的时空环境下，发展生长了成了不同的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首过去，现在存在的你是如此的偶然。生命中一个一个细微的选择，让你变成了现在的样子。无论是选择努力用功读书的你，还是因为喜欢一个人就来到一个城市的你，念书的学校，遇见的人，这些偶然成就了现在的你。是不是很奇妙，或是很悲凉？奇妙的是现在的你就存在着，悲凉的是偶然让人不知所措。那如何去这么偶然的人生把握必然呢？应该用什么样的心态去面对这偶然呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也一直都在思索。总算在2021的年底找到了毛泽东在信里提到『十年未得真理，即十年无志；终身未得，即终身无志』的真理：即是时间性的珍惜。所谓时间性的珍惜，便是在深刻认识到人生的悲剧性后，了悟个体的渺小和人生的偶然，从而无比珍惜从属于自己的无法复制、不可重复的时间性体验，意识到当下的存在是多么的偶然，进而珍惜这在时间中的人物、境迁、事件和偶在，珍惜那『当时只道是寻常』的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有这时间性的珍惜，才能让偶然的生活拥有必然。慢慢走，欣赏吧，珍惜这稍纵即逝的时间，珍惜这偶然存在的自己。既然存在，那就合理。不要怀疑。爱自己，爱身心。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><guid>https://youngquan.github.io/posts/2022/02/ou-ran-de-ren-sheng/</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 16:27:44 GMT</pubDate></item></channel></rss>