<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>石桥弯 (关于 非技术 的文章)</title><link>https://youngquan.site/</link><description></description><atom:link href="https://youngquan.site/categories/cat_fei-ji-zhu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>zh_cn</language><copyright>Contents © 2026 &lt;a href="mailto:youngquan@qq.com"&gt;youngquan&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 14:44:13 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>成己不已</title><link>https://youngquan.site/posts/2026/02/cheng-ji-bu-yi/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;对我而言，农历春节的到来，才是新的一年的开始。我很喜欢传统中国农历的设计,不是严格固定的时间，而是随着自然规律流转更替，给人一种温情脉脉的感觉。相比之下，公历新年永远固定，虽然更符合现代社会的理性秩序，却少了一份与天地共在的亲切感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马年即将到来，过了就是羊年。很难相信，人生竟已走过近三个轮回。在这新旧交替的时刻，回顾过去的一年，内心涌起许多的想法，提笔记下，全当是“聊做无益之事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年，最大的感受是“成长”。我变得勇敢与自信，开始懂得如何去应对来自未来的不确定性。但成长未必全是喜悦,或许它只是个中性词。因为成长常常伴随着改变，改变则或多或少地意味着对过去的否定，否定则不可避免地带来了痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，试着换个角度看待成长：如今的我并非更好，只是处在不同的阶段。那个曾经不勇敢也不自信的自己，同样珍贵可爱；而今看似笃定的自己，有时反而显得近乎冷酷。无数个过去的自己，积累成了现在的自己。不再否定过去的自己，这或许才是成长本来的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾长久地被恐惧扼住咽喉，用单一的评价标准来要求自己：学生时代看分数，出身社会后看金钱和地位。费尽心思地为难自己，只为了去扮演一个别人眼中的自己，而那终究不是自己。当然，我也并非要全然否定那个单一的评价标准。成绩好、赚钱多，当然是令人喜悦的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是每个人都有自己的道路，自己的人生哲学。我们需要做的，是按照自己的本性，去展开自己生命的最大可能性。在这有限的一生里，不断地发现、探索，并一点点成为自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实生命本身自带一股淡淡的哀愁。我们未经选择地来到世上，又终将不可避免地走向死亡。但似乎我们可以用诗意的栖居，去化解这份感伤：我们从天地中来，也将回到天地中去。生命就是这来去之间的逆旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是这样理解生命，内心便可平和许多。因为生命是一个从生到死逐步展开的过程，无限敞开（充满无限可能性），又必然而止（一切意义均是自我的构建），那我们要做的就是好好的去珍惜和享受这样的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大胆一些，勇敢一点。去引接，去感受。走在成为自己的路上，活在成为自己的过程里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生死之间，无非是一场成为自己的摆渡。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><guid>https://youngquan.site/posts/2026/02/cheng-ji-bu-yi/</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:13:04 GMT</pubDate></item><item><title>重拾表达</title><link>https://youngquan.site/posts/2024/11/chong-shi-biao-da/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;我其实一直都是个爱表达、渴望分享的人。只是这背后曾经隐藏着我的炫耀以及对他人肯定的渴望。这本无可厚非，我相信每个人都或多或少是在正反馈里长大的。只是，从小成绩还不错的我，从应试教育里面单一的评价标准里获得的正反馈太多太多，无数次的积极肯定，无论真心还是不真心，无论功利还是不功利，让我的大脑建立了极其强烈的通道。所以，才让喜欢表达分享的我，常常因为没人回应而苦恼，也总是在试图炫耀自己的优秀和厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近思想发生了转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是意识到了自己的“不厉害”。我打了引号，因为我不想变成没自信的体现。我是意识到其实每个人都有自己的闪光点，每个人都很独特。不一样的个体，应该有多元的评价标准。我的确在很多方面都不厉害，赚钱数目、技术深度、Title含量、摄影水平、身材样貌等等。若是我只用这些评价标准来评价自己，真的信心全无啊！所以，我得努力构建适合自己的评价标准。也许在提供情绪价值、组织策划活动、情感细腻、诗情画意、朋友交往、技能全面、做事认真等方面，我还是有点东西的。在“世俗”的标准里，比我厉害的人太多了，清北毕业、技术大牛、家庭幸福、伴侣相爱、身材健硕、房子几套、事业成功的人大有人在。我也渴望在这些标准里取得好成绩，只是这么多年跟随直觉的生活，我早已落后太多。但我也不会轻易否定自己，有些东西不是我说能改变就能改变的。但更重要的是，我意识到了那些不言自明选择背后的逻辑。反思、热爱与幽默，是我新学到的应对方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是别人的看法、态度、意见、肯定不再占有如此大的比重。今天看了 &lt;a href="https://paulgraham.com/vb.html"&gt;Life is short&lt;/a&gt; 这篇文章，借用里面的用法，越来越觉得别人的看法都是“bullshit”。这么说，不是狂妄自大、目中无人，而是对强烈依赖别人看法的正反馈的反思和批判。别人的看法总是片面的，因为他没有你独一无二的经历。他夸你的时候，可能只是因为他没有见过更优秀的。他否定你的时候，或许是因为没有看到你背后的挣扎和局限。不过，别人的肯定和否定依然值得聆听，是建立自我价值的一个很好的坐标参考，值得感谢。只是对于一个长期依赖别人看法的人，还是偶尔需要矫枉过正，需要更加积极地建立自我的肯定，“自大”一点。如果我自己觉得还不错，有没有人肯定又怎样呢？获得不到别人的肯定，是很正常的事情。王阳明的心学在他在世时，并不得到许多人的认可。我最喜欢的李泽厚的哲学思想，也并不流行，可我觉得那是真理。萨特说别人即是地狱，以前颇有认同，最近经历许多之后，开始逐渐摆脱对他人的依赖。“不以物喜，不以己悲”，外物和自己，同样重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是对自我的重新认识和对他人的重新审视，让渴望自我表达的背后有了更强有力的底气和支撑，也才有了重拾表达这样的叙述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附记1：看了明老板写的&lt;a href="https://frostming.com/2024/express-threshold/"&gt;表达的阈值&lt;/a&gt;，有所思考，觉得自己的情形和他完全不一样，于是有了这篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附记2：“吾日三省吾身”。很多道理，它一直就在那里。你不同年纪看，理解也会不一样。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><guid>https://youngquan.site/posts/2024/11/chong-shi-biao-da/</guid><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:39:45 GMT</pubDate></item><item><title>武林外传的影响</title><link>https://youngquan.site/posts/2024/11/wu-lin-wai-chuan-de-ying-xiang/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;《武林外传》对我的影响是巨大的。剧里面没有任何交集的几个人，因为机缘巧合凑到了一个客栈，并以此为生，成为了彼此的朋友和恋人。以前一直觉得这是个很美好的故事，仿佛你只要去到一个新地方，就会遇到志同道合的伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，最近我重新审视，才发现武林外传里面的人都是因为逃避才聚集在一起，并不是他们主动地去追求，更多地靠的是缘分。他们也没有靠做自己喜欢的事情谋生，都是为了生计罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我曾经被这些相对被动的模式影响，也是逃避和等待，工作只是为了赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，最近我有了新的想法，觉得可以主动、勇敢地追求自己喜欢的事情，才更有可能遇到志同道合的伙伴。主动和热爱才是关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，《武林外传》依然是我的最爱。人生有时实在太苦，若是用幽默来化解，就没那么苦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是希望，下一个爆款的情景喜剧，能更多地突破一些传统的生活模式，给喜欢它的人更多的可能性和思考。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><guid>https://youngquan.site/posts/2024/11/wu-lin-wai-chuan-de-ying-xiang/</guid><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:29:23 GMT</pubDate></item><item><title>不在的5年</title><link>https://youngquan.site/posts/2024/11/bu-zai-de-5nian/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;要是2019年就明白『只要勇敢主动地做自己喜欢的事情，就会遇到志同道合的伙伴』这个道理，我一定会更早地认识到这群和我有同样热爱的伙伴！这种总是包含后悔的思维模式，是我忍不住的想法，我摆脱不掉。只是除此之外，2024的我也有了新的想法：2019年的自己只能做那样的选择，我可以放过自己，不去后悔。专注当下，庆幸的是我还是找到了他们，什么时候都不晚，未来也总会有路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年偶然读了谢爱磊的《小镇做题家》和迪迪埃·埃里蓬的《回归故里》，结合自身的经历、痛苦和思考，对自己的人生轨迹和行为模式有了更深刻的认识。付航的那句『只要你敢勇敢地做自己，就一定会有人爱你』以及阎鹤祥的『不能改变是人生的常态』，给了我许多的启发与思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇敢、改变、自信是我一生的课题。只是我也意识到了那些我无法左右的力量在我人生留下的印记，我生在何时何地，就决定了我是什么样的人。当我无法改变、懦弱和自卑的时候，我也要试着坦然接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农村和城市，是我区分中国阶层的两个术语，并不准确。从农村到城市，生存心态的转换曾经让我痛苦与迷茫。改变，意味着对过去的否定和隔绝，可我无法全盘否定过去，更没办法疏远，因为那是我内心深处的构造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦和挣扎会让人成长，大量的阅读和思考也给了我不少勇气和启发。一面是依赖直觉与自我低估，一面是掌控目标与自我肯定，夹在中间的我，也总算跌跌撞撞有了自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小在农村生活养成的生活习惯和思维模式并不一定全是落后和无用的，而适合城市生活中的做事做法也不一定全部值得我去效仿。接纳过去，认同自己，意识到那些你控制不了的东西，积极主动，勇敢，享受现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方统计《武林外传》里祝无双的出场记录是：31-37回、51-80回。当时以为她只是个客串角色，没想到后来也加入了主角行列，成为了固定的角色。我当时看的时候，就感受到了一种美好：原来离开的人，也有可能回来，继续一起生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我想我也可以是祝无双。不在的5年，不过就是祝无双不在的那13集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="me at pycon china 2019" src="https://youngquan.site/images/me_at_pychina_2019.jpg" title="Me at pycon china 2019"&gt;
&lt;img alt="me at pycon china 2024" src="https://youngquan.site/images/me_at_pychina_2024.jpg" title="Me at pycon china 2024"&gt;
&lt;img alt="lucky with aber and frostming" src="https://youngquan.site/images/lucky_with_aber_and_frostming.jpg" title="Lucky with aber and frostming"&gt;
&lt;img alt="group photo 2024" src="https://youngquan.site/images/group_photo_2024.jpg" title="Group photo 2024"&gt;&lt;/p&gt;</description><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.site/posts/2024/11/bu-zai-de-5nian/</guid><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:17:26 GMT</pubDate></item><item><title>无定的必然</title><link>https://youngquan.site/posts/2022/07/wu-ding-de-bi-ran/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;子曰：“朝闻道，夕死可矣。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;周末的时候，老家一条街上的邻居突发心梗去世了。从我记事起，他就和我们在一条街上了，算是很长时间的邻居。面对死亡，没人能够独善其身。爸妈都对这个事情都颇有想法，一起生活这么多年的邻居，说没就没了，很受震撼，在微信群里各自唠叨了几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的印象中，他是那种能抽烟能喝酒的角色，上大学的时候还是拜托他开着摩托车把我们一家人从老家拖到了汽车站。在农村生活，经常有突发死亡的案例发生。我爷爷是在去买猪儿的路上，突发脑溢血死亡。我外公也是在独自一人爬山的时候，倒在了山里很长时间才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次接触死亡，是去吃丧席，锣鼓唢呐响不停。后来爷爷奶奶去世，依然还感觉不到难过，印象中只有漫长的丧礼，和堂哥堂姐一起玩耍来打发时间。后来，外公外婆去世，开始感到发自内心的难过了。随着年岁的增长，更觉死亡的悲凉。人死不能复生，死去的人再也无法相见，只能每年去拜坟的时候才有所哀思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡，就是这么必然，又这么偶然，似乎怎么都避不开。海德格尔讲“知死方可体生”，想到那无定的必然，的确有一股悲从中来、一往无前的动力在。人终究会走向死亡，谁都逃不掉。既然逃不掉，那就向死而生，抱着必死的决心，奋力前行。一切都很虚无，只有死亡永生。反正终究会死，一切都可化解，活着也不过如此，何必庸人自扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可一想到人只能活一次，想到明天和意外不知哪个先来，又觉得死亡无比可怕，活着如此宝贵。死了，就什么都没有了。梦想、经历、美食、风景、爱人、朋友、家人，这些统统都没有了。无法去体验那些快乐、开心、激动、欣喜、自豪、成功、满足、温暖的感受了，甚至也无法去体验那些孤独、彷徨、焦虑、忧伤、失望、痛苦和难过的时刻了。“活着就是天堂”，面向死亡，逼出了“此在”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生存还是死亡？这是个问题”，从莎士比亚喊出这个问题至今，一直都有人在对死亡进行追问和思索，这大概就是意识到死亡而活着的人对命运的不停探寻。命运是最琢磨不定的。孟子说：“莫非命也，顺受其正。是故知命者不立乎岩墙之下。 尽道而死者，正命也；桎梏死者，非正命也”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海德格尔过于遥远，还是回到熟悉的儒家吧。“子曰：未知生，焉知死”、“子曰：朝闻道，夕可死矣”。死亡不可避免，可似乎依然有迹可循。不立于危墙之下，这就是在正命。其他的，就交给命运吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡如此遥远，此刻拥有的只有活着。那就好好体验活着的滋味吧，不管快乐还是难过，不管反复还是改变。拥有乐观豁达的心态，去珍惜这从属于自己的人生体验，也许就会不再那么害怕死亡，就能克服畏烦忧，超越死亡。“安命”、“顺命”、“宿命”也就变成了“知命”、“立命”、“正命”。大概，也就可以早上懂得了命运，就算晚上死去也不害怕了。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><guid>https://youngquan.site/posts/2022/07/wu-ding-de-bi-ran/</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 15:03:37 GMT</pubDate></item><item><title>最忆是南京</title><link>https://youngquan.site/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;就要离开南京了，想起杜甫的『明日隔山岳，世事两茫茫』，自此分别，天隔一方，生活失去交集，以后面对生活，只能独自茫然相叹，心中真是伤感万分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起这五年来在南京经历的点点滴滴，想起那些在南京吃过的美食、遇到的伙伴、经历的事情，想起那些孤独、失意、落寞的时刻，或者是欣喜、温暖、平静的时候，真是『往事千端』！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生真的太偶然了，若不是那个年少轻狂的自己，不是那个毫无逻辑热爱生活的少年，不是那么多看似不经意的选择，不是那么多机缘巧合，便也不会来南京经历这一遭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏轼有诗云『人生到处知何似，应似飞鸿踏雪泥。泥上偶然留指爪，鸿飞那复计东西』。人生不过就是不计东西的鸿雁，在雪地上偶然留下的几个爪印。『人生如逆旅，我亦是行人』，而我也不过是个在时间中的匆匆过客啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『日午画舫桥下过，衣香人影太匆匆』。秦淮河上的游船还在穿梭，我独自一人 ，站在朱雀桥上，一转眼，船已不见。桥上的行人和车辆匆匆而过，时间就这样从我身边溜走。多少际遇、机缘也是这样，一不留意，就转瞬即逝，擦肩而过，怅然回顾，只能成为永远的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可也正是在这蓦然回首里，才能体会到一种超越时间的妙悟感受。人生虚无（“世事一场大梦，人生几度秋凉”），个体渺小（“飘飘何所似，天地一沙鸥”），如此短暂（“譬如朝露，去日苦多”)和偶然（“泥上偶然指爪”)，看似无路可寻（“众里寻他千百度”），可事实上“路就在脚下”，真正的答案就在这看似寻常的生活以及值得珍惜的偶在里（“那人却在灯火阑珊处”）！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『活着不易，品味人生吧』！离开以后，鸡鸣寺的樱花依旧会在春日绽放，灵谷寺的萤火还会在夏夜里闪烁，栖霞寺的枫叶也要在秋日层层变红。一切照旧，只有那个离开后的我，在听说大雪落下的晚上，会想起那片干净的白茫茫大地，夹住宝玉的僧道，和走在上面的自己。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.site/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 03:34:20 GMT</pubDate></item><item><title>下雪的北京</title><link>https://youngquan.site/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;五年前，我在广州出差，听的是京剧《四郎探母》的选段，那时每天加班到11点，全周无休，却好像不知疲惫，每天想的只是当天的宵夜吃什么，今天又学到了什么新知识，和同事一起打完王者荣耀，睡前还会读一段马尔克斯的《霍乱时期的爱情》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，北京又下了一天的雪，下过雪的北京格外安静，耳边又响起“听他言吓得我浑身是汗”的唱腔，我闭着眼睛，想起三年前在北京下过的一场小雪，那时以为站在了人生的分叉路上，颇有感悟，还在朋友圈里写下一首小诗：『北京下起了小雪，要么吃照烧鸡排饭，巧克力面包，喝可乐，或者吃爆肚，酱香烧饼，喝二锅头。在下雪的时候，&lt;strong&gt;选择&lt;/strong&gt;，格外珍贵，因为人生下不了几次雪』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回头来看，忽觉那时的想法多么幼稚和可笑（以为弥足珍贵的选择，结果到现在也不过如此），可也觉得那么有趣和珍贵（年轻的少年，就该有年轻的想法和样子）。回想起最近这两天的经历，忙忙碌碌，总有一无所获的感觉，回到宾馆后，就觉得精疲力尽。『毛血日益衰，志气日益微』，感叹能够集中精力思考的时间越来越短，心中不免悲从中来，觉得不能再白白浪费这宝贵的时间啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是突然想起《卡马拉佐夫兄弟》里的『活着就是天堂』，细细品味，才知道那逝去的时间里依然有值得珍惜的宝贵东西：领导在分享他的海外经历，分外有趣，还了解到埃及法老的超前理念 - 死亡才是永生的；有前辈构想了另外一种世界 - 地球是一个细胞，我们是它上面的微生物，黑洞是死了的细胞等等；销售分享了另外一种人生 - 原来不用成为好成绩，只要热爱生活，会打交道，真诚待人，依然可以过好这一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时只道是寻常，原来那些『经历、遭遇、希望、忧伤、焦虑、失望、欢快、恐怖......』，就是我的实际生活啊！或许，只有在这里，我才真正地活着。也许，再也见不到北京的雪了，可那份下雪带给我的喜悦和忧愁，我将永远记得，也将告诉每一个人！&lt;/p&gt;</description><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.site/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 13:24:29 GMT</pubDate></item><item><title>偶然的人生</title><link>https://youngquan.site/posts/2022/02/ou-ran-de-ren-sheng/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生到处知何似，应是飞鸿踏雪泥。泥上偶然留指爪，鸿飞那复计东西。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个夜晚，一起在宾馆工作的伙伴们聊起了自己孩子遭遇的那些意外和疾病。大家谈到了自己的心急和后悔，“差一点”，他们纷纷发出劫后余生的感叹。时空转换，我想起家里长辈去世的日子，一家人坐在火炉旁，听大人们在“摆龙门阵”的时候，也聊到这个话题。“好黑（吓）人喔”、“把我黑（吓）着了”。然后意外深长的眼神盯向那个还活着的孩子，意思是你要珍惜喔，现在在还活着。镜头再次切换，和小伙伴在河边捡垃圾，河边有个斜坡连着公路，突然上面有垃圾车来倒石头，硕大的石头一个一个飞速奔下来，大家吓坏了，纷纷逃跑，我看见有个石头从弟弟的脸前擦过，幸好最后大家都没事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这些画面，是否能让你感觉到现在还存在的自己竟是如此的偶然呢？从生下来开始，我们就被扔在了这个世上，无依无靠。一切的一切都要自己去探索。深受佛家思想中国人讲命中注定，一切皆是缘定，似乎一切都是安排好的，再怎么挣扎也没用。一个家族里面，有的人早死，有的人却很长寿。有时候看着一个家族一代代的人，你是否发现好像是永恒的基因在不同的时空环境下，发展生长了成了不同的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首过去，现在存在的你是如此的偶然。生命中一个一个细微的选择，让你变成了现在的样子。无论是选择努力用功读书的你，还是因为喜欢一个人就来到一个城市的你，念书的学校，遇见的人，这些偶然成就了现在的你。是不是很奇妙，或是很悲凉？奇妙的是现在的你就存在着，悲凉的是偶然让人不知所措。那如何去这么偶然的人生把握必然呢？应该用什么样的心态去面对这偶然呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也一直都在思索。总算在2021的年底找到了毛泽东在信里提到『十年未得真理，即十年无志；终身未得，即终身无志』的真理：即是时间性的珍惜。所谓时间性的珍惜，便是在深刻认识到人生的悲剧性后，了悟个体的渺小和人生的偶然，从而无比珍惜从属于自己的无法复制、不可重复的时间性体验，意识到当下的存在是多么的偶然，进而珍惜这在时间中的人物、境迁、事件和偶在，珍惜那『当时只道是寻常』的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有这时间性的珍惜，才能让偶然的生活拥有必然。慢慢走，欣赏吧，珍惜这稍纵即逝的时间，珍惜这偶然存在的自己。既然存在，那就合理。不要怀疑。爱自己，爱身心。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><guid>https://youngquan.site/posts/2022/02/ou-ran-de-ren-sheng/</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 16:27:44 GMT</pubDate></item></channel></rss>