<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>石桥弯 (关于文章 人生感悟)</title><link>https://youngquan.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://youngquan.github.io/categories/ren-sheng-gan-wu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>zh_cn</language><copyright>Contents © 2022 &lt;a href="mailto:youngquan@qq.com"&gt;youngquan&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 07:41:45 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>最忆是南京</title><link>https://youngquan.github.io/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;明天就要离开南京了，想起杜甫的『明日隔山岳，世事两茫茫』，自此分别，天隔一方，生活失去交集，以后面对生活，只能独自茫然相叹，心中真是伤感万分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起这五年来在南京经历的点点滴滴，想起那些在南京吃过的美食、遇到的伙伴、经历的事情，想起那些孤独、失意、落寞的时刻，或者是欣喜、温暖、平静的时候，真是『往事千端』！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生真的太偶然了，若不是那个年少轻狂的自己，不是那个毫无逻辑热爱生活的少年，不是那么多看似不经意的选择，不是那么多机缘巧合，便也不会来南京经历这一遭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏轼有诗云『人生到处知何似，应似飞鸿踏雪泥。泥上偶然留指爪，鸿飞那复计东西』。人生不过就是不计东西的鸿雁，在雪地上偶然留下的几个爪印。『人生如逆旅，我亦是行人』，而我也不过是个匆匆的过客啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『日午画舫桥下过，衣香人影太匆匆』。秦淮河上的游船还在穿梭，我独自一人 ，站在朱雀桥上，一转眼，船已不见。桥上的行人和车辆匆匆而过，时间就这样从我身边溜走。多少际遇、机缘也是这样，一不留意，就转瞬即逝，擦肩而过，怅然回顾，只能成为永远的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可也正是在这蓦然回首里，才能体会到一种超越时间的妙悟感受。人生虚无（“世事一场大梦，人生几度秋凉”），个体渺小（“飘飘何所似，天地一沙鸥”），如此短暂（“譬如朝露，去日苦多”)和偶然（“泥上偶然指爪”)，看似无路可寻（“众里寻他千百度”），可事实上“路就在脚下”，真正的答案就在这值得珍惜的偶在里（“那人却在灯火阑珊处”）！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『活着不易，品味人生吧！』离开以后，鸡鸣寺的樱花依旧会在春日绽放，灵谷寺的萤火虫还会在夏夜闪烁，栖霞寺的枫叶也要在秋日层层变红。一切照旧，只有那个离开后的我，在听说大雪落下的晚上，会想起那片干净的白茫茫大地，夹住宝玉的僧道，和走在上面的自己。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.github.io/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 03:34:20 GMT</pubDate></item><item><title>下雪的北京</title><link>https://youngquan.github.io/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;五年前，我在广州出差，听的是京剧《四郎探母》的选段，那时每天加班到11点，全周无休，却好像不知疲惫，每天想的只是当天的宵夜吃什么，今天又学到了什么新知识，和同事一起打完王者荣耀，睡前还会读一段马尔克斯的《霍乱时期的爱情》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，北京又下了一天的雪，下过雪的北京格外安静，耳边又响起“听他言吓得我浑身是汗”的唱腔，我闭着眼睛，想起三年前在北京下过的一场小雪，那时以为站在了人生的分叉路上，颇有感悟，还在朋友圈里写下一首小诗：『北京下起了小雪，要么吃照烧鸡排饭，巧克力面包，喝可乐，或者吃爆肚，酱香烧饼，喝二锅头。在下雪的时候，&lt;strong&gt;选择&lt;/strong&gt;，格外珍贵，因为人生下不了几次雪』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回头来看，忽觉那时的想法多么幼稚和可笑（以为弥足珍贵的选择，结果到现在也不过如此），可也觉得那么有趣和珍贵（年轻的少年，就该有年轻的想法和样子）。回想起最近这两天的经历，忙忙碌碌，总有一无所获的感觉，回到宾馆后，就觉得精疲力尽。『毛血日益衰，志气日益微』，感叹能够集中精力思考的时间越来越短，心中不免悲从中来，觉得不能再白白浪费这宝贵的时间啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是突然想起《卡马拉佐夫兄弟》里的『活着就是天堂』，细细品味，才知道那逝去的时间里依然有值得珍惜的宝贵东西：领导在分享他的海外经历，分外有趣，还了解到埃及法老的超前理念 - 死亡才是永生的；有前辈构想了另外一种世界 - 地球是一个细胞，我们是它上面的微生物，黑洞是死了的细胞等等；销售分享了另外一种人生 - 原来不用成为好成绩，只要热爱生活，会打交道，真诚待人，依然可以过好这一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时只道是寻常，原来那些『经历、遭遇、希望、忧伤、焦虑、失望、欢快、恐怖......』，就是我的实际生活啊！或许，只有在这里，我才真正地活着。也许，再也见不到北京的雪了，可那份下雪带给我的喜悦和忧愁，我将永远记得，也将告诉每一个人！&lt;/p&gt;</description><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.github.io/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 13:24:29 GMT</pubDate></item></channel></rss>