<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>石桥弯 (关于 人生感悟 的文章)</title><link>https://youngquan.site/</link><description></description><atom:link href="https://youngquan.site/categories/ren-sheng-gan-wu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>zh_cn</language><copyright>Contents © 2024 &lt;a href="mailto:youngquan@qq.com"&gt;youngquan&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 02:48:26 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>不在的5年</title><link>https://youngquan.site/posts/2024/11/bu-zai-de-5nian/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;要是2019年就明白『只要勇敢主动地做自己喜欢的事情，就会遇到志同道合的伙伴』这个道理，我一定会更早地认识到这群和我有同样热爱的伙伴！这种总是包含后悔的思维模式，是我忍不住的想法，我摆脱不掉。只是除此之外，2024的我也有了新的想法：2019年的自己只能做那样的选择，我可以放过自己，不去后悔。专注当下，庆幸的是我还是找到了他们，什么时候都不晚，未来也总会有路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年偶然读了谢爱磊的《小镇做题家》和迪迪埃·埃里蓬的《回归故里》，结合自身的经历、痛苦和思考，对自己的人生轨迹和行为模式有了更深刻的认识。付航的那句『只要你敢勇敢地做自己，就一定会有人爱你』以及阎鹤祥的『不能改变是人生的常态』，给了我许多的启发与思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇敢、改变、自信是我一生的课题。只是我也意识到了那些我无法左右的力量在我人生留下的印记，我生在何时何地，就决定了我是什么样的人。当我无法改变、懦弱和自卑的时候，我也要试着坦然接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农村和城市，是我区分中国阶层的两个术语，并不准确。从农村到城市，生存心态的转换曾经让我痛苦与迷茫。改变，意味着对过去的否定和隔绝，可我无法全盘否定过去，更没办法疏远，因为那是我内心深处的构造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦和挣扎会让人成长，大量的阅读和思考也给了我不少勇气和启发。一面是依赖直觉与自我低估，一面是掌控目标与自我肯定，夹在中间的我，也总算跌跌撞撞有了自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小在农村生活养成的生活习惯和思维模式并不一定全是落后和无用的，而适合城市生活中的做事做法也不一定全部值得我去效仿。接纳过去，认同自己，意识到那些你控制不了的东西，积极主动，勇敢，享受现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方统计《武林外传》里祝无双的出场记录是：31-37回、51-80回。当时以为她只是个客串角色，没想到后来也加入了主角行列，成为了固定的角色。我当时看的时候，就感受到了一种美好：原来离开的人，也有可能回来，继续一起生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我想我也可以是祝无双。不在的5年，不过就是祝无双不在的那13集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="me at pycon china 2019" src="https://youngquan.site/images/me_at_pychina_2019.jpg" title="Me at pycon china 2019"&gt;
&lt;img alt="me at pycon china 2024" src="https://youngquan.site/images/me_at_pychina_2024.jpg" title="Me at pycon china 2024"&gt;
&lt;img alt="lucky with aber and frostming" src="https://youngquan.site/images/lucky_with_aber_and_frostming.jpg" title="Lucky with aber and frostming"&gt;
&lt;img alt="group photo 2024" src="https://youngquan.site/images/group_photo_2024.jpg" title="Group photo 2024"&gt;&lt;/p&gt;</description><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.site/posts/2024/11/bu-zai-de-5nian/</guid><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:17:26 GMT</pubDate></item><item><title>最忆是南京</title><link>https://youngquan.site/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;就要离开南京了，想起杜甫的『明日隔山岳，世事两茫茫』，自此分别，天隔一方，生活失去交集，以后面对生活，只能独自茫然相叹，心中真是伤感万分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起这五年来在南京经历的点点滴滴，想起那些在南京吃过的美食、遇到的伙伴、经历的事情，想起那些孤独、失意、落寞的时刻，或者是欣喜、温暖、平静的时候，真是『往事千端』！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生真的太偶然了，若不是那个年少轻狂的自己，不是那个毫无逻辑热爱生活的少年，不是那么多看似不经意的选择，不是那么多机缘巧合，便也不会来南京经历这一遭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏轼有诗云『人生到处知何似，应似飞鸿踏雪泥。泥上偶然留指爪，鸿飞那复计东西』。人生不过就是不计东西的鸿雁，在雪地上偶然留下的几个爪印。『人生如逆旅，我亦是行人』，而我也不过是个在时间中的匆匆过客啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『日午画舫桥下过，衣香人影太匆匆』。秦淮河上的游船还在穿梭，我独自一人 ，站在朱雀桥上，一转眼，船已不见。桥上的行人和车辆匆匆而过，时间就这样从我身边溜走。多少际遇、机缘也是这样，一不留意，就转瞬即逝，擦肩而过，怅然回顾，只能成为永远的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可也正是在这蓦然回首里，才能体会到一种超越时间的妙悟感受。人生虚无（“世事一场大梦，人生几度秋凉”），个体渺小（“飘飘何所似，天地一沙鸥”），如此短暂（“譬如朝露，去日苦多”)和偶然（“泥上偶然指爪”)，看似无路可寻（“众里寻他千百度”），可事实上“路就在脚下”，真正的答案就在这看似寻常的生活以及值得珍惜的偶在里（“那人却在灯火阑珊处”）！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『活着不易，品味人生吧』！离开以后，鸡鸣寺的樱花依旧会在春日绽放，灵谷寺的萤火还会在夏夜里闪烁，栖霞寺的枫叶也要在秋日层层变红。一切照旧，只有那个离开后的我，在听说大雪落下的晚上，会想起那片干净的白茫茫大地，夹住宝玉的僧道，和走在上面的自己。&lt;/p&gt;</description><category>人生思考</category><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.site/posts/2022/04/zui-yi-shi-nan-jing/</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 03:34:20 GMT</pubDate></item><item><title>下雪的北京</title><link>https://youngquan.site/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</link><dc:creator>youngquan</dc:creator><description>&lt;p&gt;五年前，我在广州出差，听的是京剧《四郎探母》的选段，那时每天加班到11点，全周无休，却好像不知疲惫，每天想的只是当天的宵夜吃什么，今天又学到了什么新知识，和同事一起打完王者荣耀，睡前还会读一段马尔克斯的《霍乱时期的爱情》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，北京又下了一天的雪，下过雪的北京格外安静，耳边又响起“听他言吓得我浑身是汗”的唱腔，我闭着眼睛，想起三年前在北京下过的一场小雪，那时以为站在了人生的分叉路上，颇有感悟，还在朋友圈里写下一首小诗：『北京下起了小雪，要么吃照烧鸡排饭，巧克力面包，喝可乐，或者吃爆肚，酱香烧饼，喝二锅头。在下雪的时候，&lt;strong&gt;选择&lt;/strong&gt;，格外珍贵，因为人生下不了几次雪』。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回头来看，忽觉那时的想法多么幼稚和可笑（以为弥足珍贵的选择，结果到现在也不过如此），可也觉得那么有趣和珍贵（年轻的少年，就该有年轻的想法和样子）。回想起最近这两天的经历，忙忙碌碌，总有一无所获的感觉，回到宾馆后，就觉得精疲力尽。『毛血日益衰，志气日益微』，感叹能够集中精力思考的时间越来越短，心中不免悲从中来，觉得不能再白白浪费这宝贵的时间啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是突然想起《卡马拉佐夫兄弟》里的『活着就是天堂』，细细品味，才知道那逝去的时间里依然有值得珍惜的宝贵东西：领导在分享他的海外经历，分外有趣，还了解到埃及法老的超前理念 - 死亡才是永生的；有前辈构想了另外一种世界 - 地球是一个细胞，我们是它上面的微生物，黑洞是死了的细胞等等；销售分享了另外一种人生 - 原来不用成为好成绩，只要热爱生活，会打交道，真诚待人，依然可以过好这一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时只道是寻常，原来那些『经历、遭遇、希望、忧伤、焦虑、失望、欢快、恐怖......』，就是我的实际生活啊！或许，只有在这里，我才真正地活着。也许，再也见不到北京的雪了，可那份下雪带给我的喜悦和忧愁，我将永远记得，也将告诉每一个人！&lt;/p&gt;</description><category>人生感悟</category><guid>https://youngquan.site/posts/2022/03/xia-xue-de-bei-jing/</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 13:24:29 GMT</pubDate></item></channel></rss>